《**驚奇4超人**》（
）是一部於[2005年上映的美國](../Page/2005年電影.md "wikilink")[超級英雄電影](../Page/超級英雄電影.md "wikilink")，由[添·史多利執導](../Page/添·史多利.md "wikilink")，[艾恩·古福特](../Page/艾恩·古福特.md "wikilink")、[潔西卡·艾芭](../Page/潔西卡·艾芭.md "wikilink")、[麥克·切克里斯](../Page/麥克·切克里斯.md "wikilink")、[克里斯·伊凡及](../Page/克里斯·伊凡.md "wikilink")[朱利安·麦克马洪主演](../Page/朱利安·邁克麥霍.md "wikilink")。[二十世纪福斯出品](../Page/二十世纪福斯.md "wikilink")。劇情改編自[驚奇漫畫](../Page/驚奇漫畫.md "wikilink")《[驚奇4超人](../Page/驚奇4超人.md "wikilink")》[科幻角色故事](../Page/虛構角色.md "wikilink")。且是根据该漫画改编的第二部电影，第一次改编的《驚奇4超人》于1994年上映。本片2005年7月8日在[美国及](../Page/美国.md "wikilink")[加拿大上映](../Page/加拿大.md "wikilink")；8月6日在[台灣上映](../Page/台灣.md "wikilink")；9月29日在[中国上映](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")。

## 剧情

天才科学家瑞德·理查德希望飞往宇宙风暴的中心，以揭开人类[基因的秘密](../Page/基因.md "wikilink")。然而政府官员卻建议减少這個研究的基金。瑞德只好接受老校友兼情敌维克多·冯·杜姆（一位亿万富翁）的经济援助。

于是瑞德和其深交，宇航员本·格林姆、苏·斯通（冯·杜姆遗传研究专家和瑞德的前女友）、苏·斯通弟弟约翰尼·斯通、赞助人冯·杜姆，五个人一起踏上了太空探险的征程。实验开始時一切平安无事，直到太空组员接近风暴中心时，意外发生了。瑞德发现一个飞行速度的误算，随后几分钟，空间站被狂暴的宇宙射线吞没，并彻底转变了组员的基因。

返回地球后，所有人症状马上显露，他们这次出生入死，给每个人带来意想不到的[超能力](../Page/超能力.md "wikilink")：

  - 瑞德·理查德能够延展和扭曲自己的身体，随意改变成自己可以想象的任意形状。作为小队的领导者，他得到外号「[神奇先生](../Page/神奇先生.md "wikilink")」。
  - 苏·斯通变成了「[隱形女](../Page/隱形女俠.md "wikilink")」，她能够让自己的身体隐形，并发出强大的保护力场。
  - 约翰尼·斯通变成了「[霹雳火](../Page/霹雳火.md "wikilink")」，他可以让火焰迅速吞没身体，并能按自己的意愿到处飞行。
  - 本·格林姆变成了通身遍布橘黄色岩石，具有超强力量的「[石头人](../Page/石头人.md "wikilink")」。

但是，冯·杜姆却因此被董事会罢免，失去了自己的财产，同时，他也成为了「[末日博士](../Page/末日博士.md "wikilink")」，具有了强大的超能力。他因此展开一系列报复行动，但最终被神奇四侠联手消灭。不过，在影片末尾，曾暗示他并没有被真正杀死。

## 演員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾恩·古福特.md" title="wikilink">艾恩·古福特</a><br />
Ioan Gruffudd</p></td>
<td><p>里德·理查斯<br />
Reed Richards<br />
<a href="../Page/神奇先生.md" title="wikilink">神奇先生</a><br />
Mr. Fantastic<br />
台譯：奇幻人</p></td>
<td><p>小隊的領導者<br />
<a href="../Page/超能力.md" title="wikilink">超能力</a>：延展和扭曲自己的身體，隨意改變成自己可以想像的任意形狀。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潔西卡·艾芭.md" title="wikilink">潔西卡·艾芭</a><br />
Jessica Alba</p></td>
<td><p>蘇·史東<br />
Sue Storm<br />
<a href="../Page/隱形女俠.md" title="wikilink">隱形女</a><br />
The Invisible Woman</p></td>
<td><p>里德的女友<br />
<a href="../Page/超能力.md" title="wikilink">超能力</a>：能夠使自己的身體隱形，並發出強大的保護力場。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥克·切克里斯.md" title="wikilink">麥克·切克里斯</a><br />
Michael Chiklis</p></td>
<td><p>班·格林姆<br />
Ben Grimm<br />
<a href="../Page/石頭人.md" title="wikilink">石頭人</a><br />
The Thing</p></td>
<td><p><a href="../Page/超能力.md" title="wikilink">超能力</a>：全身變化為黃色的岩石身軀，擁有小隊中最大力氣。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克里斯·伊凡.md" title="wikilink">克里斯·伊凡</a><br />
Chris Evans</p></td>
<td><p>強尼·史東<br />
Johnny Storm<br />
<a href="../Page/霹靂火.md" title="wikilink">霹靂火</a><br />
The Human Torch</p></td>
<td><p>蘇的弟弟<br />
<a href="../Page/超能力.md" title="wikilink">超能力</a>：能使火焰迅速吞沒身體，並能按自身意願到處飛行。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱利安·邁克麥霍.md" title="wikilink">朱利安·麦克马洪</a><br />
Julian McMahon</p></td>
<td><p>維克多·馮·杜姆<br />
Victor von Doom<br />
<a href="../Page/末日博士.md" title="wikilink">末日博士</a><br />
Dr. Doom</p></td>
<td><p>反派<br />
<a href="../Page/超能力.md" title="wikilink">超能力</a>：能夠吸收電氣並釋放出去，能量高溫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 發行

### 評價

[爛番茄新鮮度](../Page/爛番茄.md "wikilink")27%，基於204條評論，平均分為4.5/10\[1\]，而在[Metacritic上得到](../Page/Metacritic.md "wikilink")40分\[2\]，差評居多。

### 票房

首映週末，《驚奇4超人》以56,061,504美元的票房位居當週冠軍。到了2005年年底，電影在世界各地的劇院累積收入330,579,700美元，其中154,696,080美元來自美國\[3\]。

## 續集

由於電影票房達到3.3億美元，[二十世紀福斯於](../Page/二十世紀福斯.md "wikilink")2005年12月請導演[添·史多利繼續執導續集](../Page/添·史多利.md "wikilink")\[4\]，[唐·佩恩編劇](../Page/唐·佩恩.md "wikilink")\[5\]，美國於2007年6月15日上映。

## 参见

  - [漫威漫畫](../Page/漫威漫畫.md "wikilink")
  - [神奇四侠系列电影](../Page/神奇四侠系列电影.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部链接

  - [新浪上的介绍](http://ent.sina.com.cn/m/f/fanfour)

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:2005年电影](../Category/2005年电影.md "wikilink")
[Category:美国特摄电影](../Category/美国特摄电影.md "wikilink")
[Category:2000年代特攝作品](../Category/2000年代特攝作品.md "wikilink")
[Category:神奇四侠](../Category/神奇四侠.md "wikilink")
[Category:超級英雄電影](../Category/超級英雄電影.md "wikilink")
[Category:超能力題材電影](../Category/超能力題材電影.md "wikilink")
[Category:提姆·史多利電影](../Category/提姆·史多利電影.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.